# Первый цикл. Кафедра информатики

## Изучение структур данных

### Техническое задание

Требуется изучить эффективность(время работы, используемая память, сложность написания...) некоторых структур данных, при выполнении различных задач.

Задача включает:
1) Написание структур данных
2) Подборка (создание) тестов

    а) Подбор лучшего случая
    б) Подбор худшего случая
    в) Подбор среднего случая

3) Измерение времени, памяти, количества строчек кода для разных структур на конкретных задачах
4) Подсчёт средних значений
5) Визуализация результатов: таблицы, графики

### Структуры данных

    1) Массив
    2) Дерево отрезков

### Задачи

    1) Добавление элемента
    2) Удаление элемента
    3) Поиск элемента
    4) Изменение элемента
    5) Добавление, удаление, изменение, поиск элемента
    6) RSQ (Static)
    7) RMQ (Static)
    8) RSQ (Dynamic)
    9) RMQ (Dynamic)
    *10) Mex на подотрезке

### Данные

Структуры будут содержаться в отдельных папочках, в виде кодов c++.
Тесты и результаты будут распределены по задачам, в виде текстовых файлов.

### Условия работы

Offline

Библиотеки:
    1) bits/stdc++.h (входят в стандартный пакет gnu g++)

Платформа:
    1) Linux
    2) Mac OS

Язык программирования:
    1) C++17